\input{../../../main.tex}
%\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
\printtask{

\setphysstyle{ГЦФО 9}{Кинематика-2}{08.04.2022}
\large

\task{Камень бросают с уровня Земли. Он должен попасть в цель, нарисованную на поверхности Земли на расстоянии $100\unit{м}$ от точки броска. При этом полет не должен продолжаться больше $5$ секунд, а высота подъема не должна превышать $20\unit{м}$. С какой минимальной скоростью нужно бросать камень? Земля в тех местах плоская, воздуха на ней нет, а ускорение свободного падения в точности равно $10\unit{м/с}^2$.}

\taskpic{С двух сторон оврага шириной $L = 20\unit{м}$ одновременно брошены два небольших камня. Начальные скорости камней одинаковы и направлены перпендикулярно друг другу, точки бросания находятся на одной горизонтали. Оказалось, что скорости камней вновь оказались перпендикулярны друг другу точно в тот момент времени, когда расстояние между ними было минимально. Найти величину начальной скорости камней. Ускорение свободного падения $g \approx 10\unit{м/с}^2$, сопротивлением воздуха пренебречь.}{
\begin{tikzpicture}
\draw[thick] (-2, 0) -- (-1.2, 0) -- (-1.2, -1.5);
\draw[thick] (2, 0) -- (1.2, 0) -- (1.2, -1.5);
\draw[thick, dashed, <->] (-1.2, -0.5) -- node[midway,below] {$L$} (1.2, -0.5);
\draw[fill=black] (-1.2,0.1) circle (0.1);
\draw[thick, ->] (-1.2, 0.1) -- ++(30:0.7);
\draw[fill=black] (1.2,0.1) circle (0.1);
\draw[thick, ->] (1.2, 0.1) -- ++(120:0.7);
\end{tikzpicture}
}

\libproblem{kozel(1992-2001)}{10.101}

}
	
\end{document}
